export const quiznaja = [
    {
        title: 'Mercury',
        quizplan : [{
            color : 'rgb(10,132,255)',
            question: 'การสำรวจและทำแผนที่พื้นผิวดาวพุธยังทำได้น้อยเพราะอะไร',
            choice : [
                'ดาวพุธอยู่ไกลมาก ไปลำบาก',
                'ดาวพุธมีพื้นผิวเป็นฮีเลียมหนาแน่น ยานอวกาศไม่สามารถลงจอดได้',
                'ดาวพุธอยู่ใกล้ดวงอาทิตย์มาก ร้อน',
                'ดาวพุธถูกอุกกาบาตชนบ่อย ทำให้เกิดการเปลี่ยนแปลงตลอด',
            ],
            rightchoice : 2
        },
        {
            color : 'rgb(48,209,88)',
            question: 'ดาวพุธมีดวงจันทร์เป็นบริวาร กี่ดวง',
            choice : [              
                'ไม่มีสักดวง',
                '4 ดวง ได้แก่ ไอโอ ยูโรปา แกนีมีด และ คัลลิสโต',
                '62 ดวง',
                'เยอะมาก ไม่มีใครนับ',
            ],
            rightchoice : 0
        },]
    },
    {
        title: 'Venus',
        quizplan : [{
            color : 'rgb(10,132,255)',
            question: 'ยานอวกาศลำแรกที่เดินทางไปดาวศุกร์มีชื่อว่าอะไร',
            choice : [
                'แมกเจลแลน',
                'F16 Viper',
                'มาริเนอร์ 2',
                'ปาเจโร',
            ],
            rightchoice : 2
        },
        {
            color : 'rgb(48,209,88)',
            question: 'เพราะเหตุใดพื้นผิวดาวศุกร์จึงไม่มีหลุมอุกกาบาตขนาดเล็ก',
            choice : [
                'ดาวศุกร์ไม่มีแรงโน้มถ่วง อุกาบาตจึงไม่ถูกดูดเข้ามา',
                'อุกกาบาตจะถูกเผาไหม้ไปจนหมดในระหว่างที่ตกเข้าสู่ชั้นบรรยากาศที่หนาแน่นของดาวศุกร์',
                'หลุมอุกกาบาตขนาดเล็กถูกกลบด้วยฝุ่นจำนวนมากจนเลือนหายไป',
                'ดาวศุกร์มีดาวบริวารคอยปกปองจากการชนของอุกาบาต',
            ],
            rightchoice : 1
        },]
    },
        {
            title: 'Earth',
            quizplan : [{
                color : '#ffbd69',
                question: 'ลำดับของดาวโลกในระบบสุริยจักรวาลคือลำดับที่เท่าไหร่',
                choice : [
                    'ลำดับที่ 1',
                    'ลำดับที่ 3',
                    'ลำดับที่ 4',
                    'ลำดับที่ 6',
                ],
                rightchoice : 1
            },
            {
                color : '#ff6768',
                question: 'โลกหมุนรอบตัวเองใช้เวลาเท่าใด',
                choice : [
                    '23 ชั่วโมง 56 นาที',
                    '24 ชั่วโมง',
                    '1 ปี',
                    '31 วัน',
                ],
                rightchoice : 0
            },
            {
                color : '#21e6c1',
                question: 'เมื่ออนุภาคพลังงานสูงปะทะกับโมเลกุลของแก๊สในชั้นบรรยากาศ ทำให้เกิดแสงสีสวยงาม สังเกตเห็นบนท้องฟ้ายามค่ำคืนที่ขั้วโลก เรียกว่าอะไร',
                choice : [
                    'แสงอุษา',
                    'แสงเหนือแสงใต้',
                    'แสงสีเสียง',
                    'แสงสุดท้าย',
                ],
                rightchoice : 1
            },
            {
                color : 'rgb(10,132,255)',
                question: '    ดวงจันทร์หันด้านเดียวเข้าหาโลก เนื่องจากปฏิสัมพันธ์ของแรงอะไร',
                choice : [
                    'แรงโน้มถ่วง',
                    'แรงม้า',
                    'แรงสู่ศูนย์กลาง',
                    'แรงไทดัล',
                ],
                rightchoice : 3
            },
            {
                color : 'rgb(48,209,88)',
                question: 'ยานอวกาศลำแรกลงไปสำรวจพื้นผิวดวงจันทร์มีชื่อว่าอะไร',
                choice : [
                    'อะพอลโล 11',
                    'อะพอนโล 11',
                    'ลูนา 2',
                    'ลีน่า 2',
                ],
                rightchoice : 2
            },
            {
                color : '#f05454',
                question: 'ทำไมดวงจันทร์ไม่สามารถดึงดูดบรรยากาศไว้ได้ ',
                choice : [
                    'ดวงจันทร์มีแรงโน้มถ่วงน้อย',
                    'ดวงจันทร์ไม่มีแรงโน้มถ่วง',
                    'ดวงจันทร์ขี้เกียจดึง',
                    'ดวงจันทร์มีแรงแม่เหล็กสูง ทำให้ชั้นบรรยากาศถูกผลักออก',
                ],
                rightchoice : 0
            },]
    },
    {
        title: 'Mars',
        quizplan : [{
            color : 'rgb(10,132,255)',
            question: 'ลำดับของดาวอังคารในระบบสุริยจักรวาลคือลำดับที่เท่าไหร่',
            choice : [
                'ลำดับที่ 1',
                'ลำดับที่ 3',
                'ลำดับที่ 4',
                'ลำดับที่ 6',
            ],
            rightchoice : 2
        },
        {
            color : 'rgb(48,209,88)',
            question: 'ดาวอังคารหมุนรอบตัวเองใช้เวลาเท่าใด',
            choice : [
                '687 สัปดาห์',
                '687 วัน',
                '687 ชั่วโมง',
                '687 นาที',
            ],
            rightchoice : 2
        },
        {
            color : 'rgb(48,209,88)',
            question: 'ภูเขาไฟที่สูงที่สุดในระบบสุริยะ ที่อยู่บนดาวอังคารมีชื่อว่าอะไร',
            choice : [
                'ภูเขาไฟโอลิมปัส',
                'ภูเขาไฟโอลิมปิก',
                'ภูเขาไฟโอวัลติน',
                'ภูเขาไฟโอซากา',
            ],
            rightchoice : 0
        },]
    },
        {
            title: 'Jupiter',
            quizplan : [{
                color : 'rgb(10,132,255)',
                question: 'เพราะอะไรชั้นบรรยากาศของดาวพฤหัสบดีถูกแบ่งเป็นแถบสีสลับกัน',
                choice : [
                    'ความหนาแน่นของชั้นบรรยากาศไม่เท่ากัน',
                    'แรงหนีศูนย์กลางที่มีความเร็วมาก',
                    'เป็นเงาของวงแหวน',
                    'ไม่มีข้อใดถูก',
                ],
                rightchoice : 1
            },
            {
                color : 'rgb(48,209,88)',
                question: 'ดาวพฤหัสบดี มีวงแหวนกี่วง',
                choice : [
                    '1 วง',
                    '3 วง',
                    '5 วง',
                    '12 วง',
                ],
                rightchoice : 1
            },]
    },
    {
        title: 'Saturn',
        quizplan : [{
            color : 'rgb(10,132,255)',
            question: 'ใครมองเห็นดาวเสาร์มีลักษณะเป็นวงรี',
            choice : [
                'ไอแซก นิวตัน',
                'โทนี่ สตาร์ค',
                'เมารี คูรี',
                'กาลิเลโอ กาลิเลอี',
            ],
            rightchoice : 3
        },
        {
            color : 'rgb(48,209,88)',
            question: 'บรรยากาศของดาวเสาร์เป็นไฮโดรเจนกี่ %',
            choice : [
                '25%',
                '50%',
                '75%',
                '100%',        
            ],
            rightchoice : 1
        },]
    },
    {
        title: 'Uranus',
        quizplan : [{
            color : 'rgb(10,132,255)',
            question: 'ดาวยูเรนัสมีสีฟ้าเพราะอะไร',
            choice : [
                'เพราะอะไร... เหตุใดเธอต้องไป...',
                'ดาวยูเรนัสมีพื้นผิวส่วนใหญ่เป็นน้ำ',
                'แก๊สมีเทนดูดกลืนสีแดงและสะท้อนสีน้ำเงิน',
                'กล้องสีเพื้ยนเนื่องจากกัมมันตรังสี แท้จริงแล้วมันเป็นสีเขียว',
            ],
            rightchoice : 2
        },
        {
            color : 'rgb(48,209,88)',
            question: 'ดาวยูเรนัสมีวงแหวนที่ค้นพบแล้วกี่วง',
            choice : [
                'ไม่มีวงแหวน',
                '3 วง',
                '13 วง',
                '31 วง',        
            ],
            rightchoice : 2
        },]
    },
    {
        title: 'Neptune',
        quizplan : [{
            color : 'rgb(10,132,255)',
            question: 'ดาวเนปจูนถูกค้นพบโดยผู้ใด',
            choice : [
                'โจฮานน์ กัลเล',
                'โจโฉ',
                'โจสุเกะ',
                'โจอี้บอย',
            ],
            rightchoice : 0
        },
        {
            color : 'rgb(48,209,88)',
            question: 'จุดมืดใหญ่ทางซีกใต้ของดาวเนปจูน คืออะไร',
            choice : [
                'ภูเขาไฟ',
                'หลุมดำ',
                'หลุมอุกกาบาต',
                'พายุหมุน',        
            ],
            rightchoice : 3
        },]
    },

]